%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 08-08-8 auf Seite 389.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{pictures}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{subcaption,floatrow,listpen,fr-fancy,fancybox}
\captionsetup[subfigure]{labelformat=brace,justification=centerlast,strut=no}
\floatsetup[figure]{style=Shadowbox,capbesidesep=columnsep,capbesideframe=yes,
  capbesideposition={left,bottom}}
\floatsetup[subfigure]{style=plain,heightadjust=object}
\newseparatedlabel\Flabel{figure}{subfigure}\newseparatedref\Fref{-}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{figure}
\fcapside[\FBwidth]{%
  \begin{subfloatrow}
    \ffigbox[\FBwidth]{\caption{Eine Katze}\Flabel{subfig:A}}{\Cat}
    \ffigbox[\FBwidth]{\caption{Und noch eine Katze}\Flabel{subfig:B}}{\TheCat}%
  \end{subfloatrow}}%
  {\caption{Eine seitliche Beschriftung einer Gleitumgebung, die aus zwei
	Teilabbildungen besteht, die in eine schattierte Box eingerahmt sind.
   	Die beiden Teile sind Abbildung~\Fref{subfig:A} und
	Abbildung~\Fref{subfig:B}}\label{fig:cap}}
\end{figure}
\end{document}
